<resources>
    <string name="app_name">fake-kindle</string>

    <string name="title_hpPedraFilosofal">O menino que sobreviveu</string>

    <string name="text_hpPedraFilosofal">

                    O Sr. e a Sra. Dursley, da rua dos Alfeneiros, n
                    o 4, se orgulhavam de dizer que eram perfeitamente
                    normais, muito bem, obrigado. Eram as últimas pessoas no mundo que se esperaria que se metessem em
                    alguma coisa estranha ou misteriosa, porque simplesmente não compactuavam com esse tipo de bobagem.
                    O Sr. Dursley era diretor de uma firma chamada Grunnings, que fazia perfurações. Era um homem alto
                    e corpulento quase sem pescoço, embora tivesse enormes bigodes. A Sra. Dursley era magra e loura e
                    tinha um pescoço quase duas vezes mais comprido que o normal, o que era muito útil porque ela passava
                    grande parte do tempo espichando-o por cima da cerca do jardim para espiar os vizinhos. Os Dursley
                    tinham um filhinho chamado Dudley, o Duda, e em sua opinião não havia garoto melhor em nenhum lugar
                    do mundo.
                    Os Dursley tinham tudo que queriam, mas tinham também um segredo, e seu maior receio era que
                    alguém o descobrisse. Achavam que não iriam aguentar se alguém descobrisse a existência dos Potter. A
                    Sra. Potter era irmã da Sra. Dursley, mas não se viam havia muitos anos; na realidade a Sra. Dursley
                    fingia que não tinha irmã, porque esta e o marido imprestável eram o que havia de menos parecido
                    possível com os Dursley. Eles estremeciam só de pensar o que os vizinhos iriam dizer se os Potter
                    aparecessem na rua. Os Dursley sabiam que os Potter tinham um filhinho, também, mas nunca o tinham
                    visto. O garoto era mais uma razão para manter os Potter a distância; eles não queriam que Duda se
                    misturasse com uma criança daquelas.
                    Quando o Sr. e a Sra. Dursley acordaram na terça-feira monótona e cinzenta em que a nossa história
                    começa, não havia nada no céu nublado lá fora sugerindo as coisas estranhas e misteriosas que não
                    tardariam a acontecer por todo o país. O Sr. Dursley cantarolava ao escolher a gravata mais sem graça do
                    mundo para ir trabalhar e a Sra. Dursley fofocava alegremente enquanto lutava para encaixar um Duda
                    aos berros na cadeirinha alta.
                    Nenhum deles reparou em uma coruja parda que passou, batendo as asas, pela janela.
                    Às oito e meia, o Sr. Dursley apanhou a pasta, deu um beijinho no rosto da Sra. Dursley e tentou dar
                    um beijo de despedida em Duda mas não conseguiu, porque na hora Duda estava tendo um acesso de
                    raiva e atirava o cereal nas paredes.
                    – Pestinha – disse rindo contrafeito o Sr. Dursley ao sair de casa. Entrou no carro e deu marcha à ré
                    para sair do estacionamento do número quatro.
                    Foi na esquina da rua que ele notou o primeiro indício de que algo estranho ocorria – um gato lia um
                    mapa. Por um instante o Sr. Dursley não percebeu o que vira – em seguida virou rapidamente a cabeça
                    para dar uma segunda olhada. Havia um gato de listras amarelas sentado na esquina da rua dos
                    Alfeneiros, mas não havia nenhum mapa à vista. Em que estaria pensando naquela hora? Devia ter sido
                    um efeito da luz. Ele piscou e arregalou os olhos para o gato. O gato o encarou. Enquanto virava a

    </string>

    <string name="title_hpAzkaban">O correio-coruja</string>
    <string name="text_hpAzkaban">
                    Harry Potter era um menino bastante fora do comum em muitas coisas. Para começar, ele detestava as
                    férias de verão mais do que qualquer outra época do ano. Depois, ele realmente queria fazer seus deveres
                    de casa mas era obrigado a fazê-los escondido, na calada da noite. E, além de tudo, também era bruxo.
                    Era quase meia-noite e Harry estava deitado de bruços na cama, as cobertas puxadas por cima da
                    cabeça como uma barraca, uma lanterna em uma das mãos e um grande livro encadernado em couro
                    (História da magia de Batilda Bagshot), aberto e apoiado no travesseiro. Harry correu a ponta da caneta
                    de pena de águia pela página, franzindo a testa, à procura de alguma coisa que o ajudasse a escrever sua
                    redação, “A queima de bruxas no século XIV foi totalmente despropositada – discuta”.
                    A caneta pousou no alto de um parágrafo que pareceu a Harry promissor. Ele empurrou os óculos
                    redondos para a ponte do nariz, aproximou a lanterna do livro e leu:
                    Os que não são bruxos (mais comumente conhecidos pelo nome de trouxas) tinham muito medo da
                    magia na época medieval, mas não tinham muita capacidade para reconhecê-la. Nas raras ocasiões
                    em que apanhavam um bruxo ou uma bruxa de verdade, a sentença de queimá-los na fogueira não
                    produzia o menor efeito. O bruxo, ou bruxa, executava um Feitiço para Congelar Chamas e depois
                    fingia gritar de dor, enquanto sentia uma cocegazinha suave e prazerosa. De fato, Wendelin a
                    Esquisita gostava tanto de ser queimada na fogueira que se deixou apanhar nada menos que
                    quarenta e sete vezes, sob vários disfarces.
                    Harry prendeu a caneta entre os dentes e passou a mão embaixo do travesseiro à procura do tinteiro e de
                    um rolo de pergaminho. Devagar e com muito cuidado, retirou a tampa do tinteiro, molhou a pena e
                    começou a escrever, parando de vez em quando para escutar, porque se algum dos Dursley, a caminho do
                    banheiro, ouvisse sua pena arranhando o pergaminho, ele provavelmente ia acabar trancafiado no armário
                    embaixo da escada pelo resto do verão.
                    A família Dursley, que morava na rua dos Alfeneiros, 4, era o motivo pelo qual Harry jamais
                    aproveitava as férias de verão. Tio Válter, tia Petúnia e o filho deles, Duda, eram os únicos parentes
                    vivos de Harry. Eram trouxas e tinham uma atitude muito medieval com relação à magia. Os pais de
                    Harry, já falecidos, que tinham sido bruxos, nunca eram mencionados sob o teto dos Dursley. Durante
                    anos, tia Petúnia e tio Válter tinham alimentado esperanças de que, se oprimissem Harry o máximo
                    possível, seriam capazes de acabar com a magia que houvesse nele. Para sua fúria, tinham fracassado.
                    Agora, viviam aterrorizados que alguém pudesse descobrir que Harry passara a maior parte dos últimos
                    dois anos na Escola de Magia e Bruxaria de Hogwarts. O máximo que podiam fazer, porém, era trancar
    </string>

    <string name="title_hpCaliceFogo">"A Casa dos Riddle"</string>
    <string name="text_hpCaliceFogo">
                    Os habitantes de Little Hangleton continuavam a chamá-la “Casa dos Riddle”, ainda que já fizesse
                    muitos anos desde que a família Riddle morara ali. A casa ficava em um morro com vista para o
                    povoado, algumas janelas pregadas, telhas faltando e a hera se espalhando livremente pela fachada.
                    Outrora uma bela casa senhorial, e, sem favor algum, a construção maior e mais imponente de toda a
                    redondeza, a Casa dos Riddle agora estava úmida, em ruínas, e desocupada.
                    As pessoas do local concordavam que a velha casa dava arrepios. Meio século antes uma coisa
                    estranha e terrível acontecera ali, uma coisa que os antigos habitantes do povoado ainda gostavam de
                    discutir quando faltava assunto para fofocas. A história fora requentada tantas vezes e enfeitada em tantos
                    pontos, que ninguém mais sabia onde estava a verdade. Todas as versões, porém, começavam no mesmo
                    ponto: cinquenta anos antes, ao amanhecer de uma bela manhã de verão, quando a casa dos Riddle ainda
                    era bem cuidada e imponente, uma empregada entrou na sala de estar e encontrou os três Riddle mortos.
                    A empregada saiu correndo morro abaixo, aos berros, até o povoado, e acordou o maior número
                    possível de pessoas.
                    – Caídos na sala com os olhos abertos! Gelados! Ainda com a roupa do jantar!
                    A polícia foi chamada e Little Hangleton inteiro fervilhou de espanto, curiosidade e mal disfarçada
                    excitação. Ninguém gastou fôlego em fingir tristeza com o que acontecera aos Riddle, porque eles eram
                    muito impopulares. Os velhos Sr. e Sra. Riddle tinham sido ricos, esnobes e grosseiros, e seu filho
                    adulto, Tom, era tudo isso em grau maior. A preocupação de todos que moravam em Little Hangleton era
                    a identidade do assassino – pois não havia dúvida de que três pessoas aparentemente saudáveis não
                    poderiam ter morrido, na mesma noite, de causas naturais.
                    O Enforcado, o bar local, faturou sem parar aquela noite; os habitantes do povoado apareceram em
                    peso para discutir a matança. Foram recompensados por terem deixado o conforto de sua lareira, quando
                    a cozinheira dos Riddle apareceu teatralmente e anunciou para o bar, repentinamente silencioso, que um
                    homem chamado Franco Bryce acabara de ser preso.
                    – Franco! – exclamaram várias pessoas. – Nunca!
                    Franco Bryce era o jardineiro dos Riddle. Morava sozinho em uma casa malcuidada na propriedade
                    dos patrões. Voltara da guerra com uma perna dura e uma intensa aversão por ajuntamentos e barulhos, e,
                    desde então, trabalhava para os Riddle.
                    Houve um corre-corre geral para pagar bebidas para a cozinheira e ouvir maiores detalhes.
                    – Sempre achei que ele era esquisito – disse a mulher aos ouvintes ansiosos, depois do quarto xerez. –
                    Assim, antipático. Tenho certeza de que não ofereci a ele só uma xícara de chá, ofereci bem umas cem.
                    Nunca quis se misturar, nunca mesmo.
                    – Ah – disse uma mulher sentada ao balcão –, mas ele passou muito sofrimento na guerra, o Franco, e
    </string>

    <string name="title_hpCamaraSecreta">O pior aniversário</string>
    <string name="text_hpCamaraSecreta">

                    Não era a primeira vez que irrompia uma discussão à mesa do café da manhã na rua dos Alfeneiros
                    número 4. O Sr. Válter Dursley fora acordado nas primeiras horas da manhã por um pio alto que vinha do
                    quarto do seu sobrinho Harry.
                    – É a terceira vez esta semana! – berrou ele à mesa. – Se você não consegue controlar essa coruja,
                    teremos que mandá-la embora!
                    Harry tentou explicar, mais uma vez.
                    – Ela está chateada. Está acostumada a voar ao ar livre. Se eu ao menos pudesse soltá-la à noite...
                    – Eu tenho cara de idiota? – rosnou tio Válter, um pedaço de ovo pendurado na bigodeira. – Eu sei o
                    que vai acontecer se você soltar essa coruja.
                    Ele trocou olhares assustados com sua mulher, Petúnia.
                    Harry tentou argumentar, mas suas palavras foram abafadas por um alto e prolongado arroto dado pelo
                    filho de Dursley, Duda.
                    – Quero mais bacon.
                    – Tem mais na frigideira, fofinho – disse tia Petúnia, voltando os olhos úmidos para o filho maciço. –
                    Precisamos alimentá-lo bem enquanto temos oportunidade... Não gosto do jeito daquela comida da
                    escola...
                    – Bobagem, Petúnia, nunca passei fome quando estive em Smeltings – disse tio Válter animado. – Duda
                    come bastante, não come, filho?
                    Duda, que era tão gordo que a bunda sobrava para os lados da cadeira da cozinha, sorriu e virou-se
                    para Harry.
                    – Passe a frigideira.
                    – Você esqueceu a palavra mágica – disse Harry irritado.
                    O efeito desta simples frase no resto da família foi inacreditável. Duda ofegou e caiu da cadeira com
                    um baque que sacudiu a cozinha inteira; a Sra. Dursley soltou um gritinho e levou as mãos à boca; o Sr.
                    Dursley levantou-se com um salto, as veias latejando nas têmporas.
                    – Eu quis dizer “por favor”! – explicou Harry depressa. – Não quis dizer...
                    – QUE FOI QUE JÁ LHE DISSE – trovejou o tio, borrifando saliva pela mesa. – COM RELAÇÃO A
                    DIZER ESSA PALAVRA COM “M” NA NOSSA CASA?
                    – Mas eu...
                    – COMO SE ATREVE A AMEAÇAR DUDA! – berrou tio Válter, dando um soco na mesa.
                    – Eu só...

    </string>
</resources>